縱橫遊復辦福島團 暫無人報

[quote]
【明報專訊】日本311地震引致福島核災至今6年，不少人猶有餘悸，旅行社縱橫遊復辦福島賞楓團，若成行相信是震後首個進入福島縣的香港旅行團，行程將到距離核災封鎖區約120公里的會津若松地區，暫未有人報名。現時有旅遊保險列明不包輻射污染，縱橫遊轉介的旅保雖包括輻射影響，但要獲醫生證明受當地輻射影響。

轉介旅保 醫生證受輻射影響可獲賠

縱橫遊聯同日本東北觀光推進機構、國泰航空合作推出「直航青森紅葉專機提案」，4款路線於今年10月31日和11月4日出發，包括「福島紅葉5天團」（見表）。旅遊業議會總幹事董耀中相信，該團是日本311地震後本港首支進入福島縣的旅行團，「未見有其他旅行社組團，他們（縱橫遊）頗大膽」。

縱橫遊表示，過去有舉辦多款日本東北旅行團，最近到日本東北、甚至福島縣的東南亞遊客數字已重回311地震前的水平，故萌生復辦福島團尋求突破，但會以旅客安全為首位。考慮到市民或擔心輻射影響，最終選址到距離封鎖區約120公里的福島縣會津若松一帶，即與香港至廣州的距離相若，據日本原子力規制委員會的每日測量紀錄，該團將參觀的大內宿、五色沼、鶴城等會津若松景點，其平均輻射量均遠低於香港。

到封鎖區120公里外 學者指影響不大

縱橫遊常務董事袁振寧表示，福島團最多40個名額，其餘3團不入福島縣，只到新潟縣、秋田縣等，現有數十人報團，但未有人選福島團。

本報翻看部分旅遊保險條文，有旅遊保險列明輻射污染是「主要不保事項」。縱橫遊福島團的單張列明，除非報團市民出示有效全年旅遊保險證明，否則須購買縱橫遊轉介的旅行保險。袁振寧表示，若市民獲醫生證明於當地受輻射污染，可受該保險保障。

香港核學會主席陸炳林表示，使用監測儀器才能得悉自己受多少輻射污染，即使出現受污染徵狀，亦非一時三刻。但他表示會津若松距離封鎖區120公里，相信赴當地市民受輻射影響不大，但建議小心食品來源，切勿進食「野味」或海底生長的魚類。

人地出錢你出命

整個ons性地境點

大把港女去啦

我都plan緊自由行去福島跟團不了

自己出錢自己出命

輻射團

會津若松有乜嘢呀
如果會津若松有嘢，咁以前烏克蘭同白俄羅斯一半個唔洗要啦

去過會津若松睇雪好正

切老母探險團都大把人去啦

連登仔話香港輻射勁過福島
快Ｄ報

廢佬衝衝衝，
留低既係一份心意

福島嚇死人咩，寫會津咪無事

叫越後團好似適合啲

福島咁撚大

會津係東北wishlist頭三甲

Yes